唔太識經濟 老豆話中國有好多美國國債

佢話美國欠中國好多錢

我唔太明 有冇人解釋下

係 你老豆無錯
不過啲錢係美國憑自己本事借
下一句你知係咩啦

9答： 債仔大過債主是常識吧

認真答： 咁咪拋售返 d 美債出市場囉，大把國家買，點解唔拋售？
1) 減少外匯儲備，人民幣不穩
2) 更換別國債，利率低
3) 持現金，通縮

【彭博】-- 全球規模最大的債券市場非美國國債莫屬，總規模達到15.9萬億美元。美債市場的強盛得益於外國中央銀行和投資者的幫助，無論經濟是好是壞，他們都一如既往的買入美國政府債券 。但是，如果未來他們對美債的胃口減弱，會發生什麼情況呢？作為美國國債前兩大外國債權國，中國和日本的美債持有量已經低於近年來的創紀錄水平。在中美貿易緊張局勢加劇和美國預算赤字擴大的背景下，對美債需求的下降可能來的不是時候。但這樣的舉動對中國自身也不是沒有危險。

1、外國投資者真的擁有這麼多美國債券嗎？

沒有。事實上美國也沒有欠這麼多錢。外國投資者總計持有6.4萬億美元的美國政府債券，規模是2008年的兩倍多。（在這段時間內，外國人持有的美債占有率從56％降至40％，這主要是因為聯儲會自己也在大量買進美債。）中國是美國最大的外國債權國，其次為日本，他們持有的美債總計超過2萬億美元。

2、美國有什麼需要擔憂的？

美國依靠發行國債來填補政府預算赤字 。在美國因為預算赤字增加而提高美債發行量時，購債需求減少可能迫使美國提高利率以吸引投資者。借貸成本的升高反過來會擠壓美國預算，與此同時，美國在老齡人口方面的支出料將大幅增加。對於大量拋售美債，或只是減少購債的投資者而言，風險在於他們手中所持債券的市值也會減少，進而損害他們的投資組合。

3、中國對美債的需求是否已經冷卻？

2013年中國持有的美債規模達到歷史頂峰，超過1.3萬億美元。2016年持有量雖然創紀錄的下滑15%，但截至2019年2月，該數字已經反彈至1.13萬億美元。隨著川普政府與中國之間的貿易緊張局勢升級，任何有關中國可能離開美債市場的跡象都引發交易員的警惕。2018年1月當彭博新聞報道中國高級官員建議放慢或停止購買美國政府債券後，美債價格應聲暴跌。5月13日，《中國環球》時報總編胡錫進一則未經驗證的推文引發了美債市場震動。他在推文中說，「許多中國學者正在討論大幅拋售美國國債的可能性。」

4、為什麼中國可能減少購買美債？

總的來說，中國不希望過度依賴某一特定資產。減少購買美債是自然的。如今，與美國的貿易緊張關係可能是又一個因素。如果中國只是放慢購買速度，其影響可能是漸進和溫和的。而真正的大舉拋售可能會導致其他外國政府也恐慌性的跟風拋盤 ，導致美國利率上升，美元貶值，美國房價下跌 。甚至有人提出美國當局可以效仿二戰時，動員美國國民掏腰包購買更多債券。

5、中國會面臨什麼不利因素？

讓中國當局猶豫不決的原因有很多 。首先，中國幾乎沒有可替代美債的其他外儲投資方式，中國的外匯存底高達3.1萬億美元，規模居全球之首。如果引發美債拋售潮，中國本身也是損失慘重。另一方面，美國出口商可能會因為美元貶值而意外獲利，而美國消費者或因匯率和關稅而減少購買中國進口商品。

6、為什麼中國持有這麼多美國國債？

由於中國對美國存在巨額貿易順，中國手中的美元過剩，所以將之投入美債市場。此外，中國實行的是有管理的浮動匯率制度，人民幣兌美元匯率被限定在一定的區間之內;為此，中國當局需要買進賣出美元和人民幣。GMO資產配置部門的固定收益策略師Amar Reganti表示，對於中國來說，美國國債相對於其他證券的優勢在於它使中國得以「以有效的方式進行儲備和匯率管理」。Reganti曾任美國財政部債務管理辦公室副主任。

7、日本的情況又如何？

截至2月份，日本持有接近1.1萬億美元的美國國債，數額與2017年初基本相當。前兩年日本減少了持有的美債占有率，不復2014年時的創紀錄水平。鑒於外匯對沖成本，雖然美債對全球的吸引力隨著時間的推移會發生變化，但投資者對這類資產的需求依然旺盛。

8、為什麼外國持有的美債規模總是很大？

近年來，受到歐洲和日本央行非常規貨幣政策的推動，全球多個主權債市場出現負利率證券，這刺激了投資者對任何殖利率為正的資產的興趣，包括美國國債。雖然美債殖利率接近歷史低點，但對於那些不然就要貼錢持有債券的投資者來說，美債看起來相對具有吸引力。

全世界幾多國家求美國借佢地錢

借錢如送錢
還錢如乞米
債仔先揸住債主春袋
再者 當債仔好打過債主 債主仲敢唔敢叫債仔還錢

美國國債大部份被美國民眾間接持有（退休基金）或直接持有。

好多國家都會發行債券bond 比人買。
不過唔係話單單話差人錢咁簡單，呢個係投資方法。
美國國債係中國最大嘅外匯儲備投資方法，佢先可以做好匯率管理。
而且就算佢要拋售美債，雖然美帝會幾麻煩，不過中國自己揸緊嘅都債券都會同時眨值，又控制唔到個匯率，對中國都無好處，所以中國而家都係減持。拋售係攬炒
應該係咁掛，戴個頭盔

如果拋售會點？ 我上網睇話美債穩住咗人民幣匯率

用你既錢買你既貨 再賣返比你中國

啱先比老豆疾到唔知講乜好

得一樣講錯
拋售唔會攬炒
因為低價實大把國家爭住接貨
中國拋售只會自殺

揸緊既債券係其他既債券？

夠膽咪拋囉 大撚把人接

掉轉驚就真，一打仗就唔還債

係咪有人接手先拋到？

國債可以提早賣
但未到期唔代表係欠債唔還
而且比例唔高，多數私人持有

上網google,大把資料
總之大陸係無可能拋售美債
對美國黎講根本一d威脅都無

D人點解會信人民幣係因為中國揸好多美國國債，有經濟概念就明

隨著佢拋售既債券越多，各國手上既債券會眨值，邊個接手邊個被屌到屎忽裂成百幾份，你話呢？

多美國債卷嘅係中國人唔係政府？

🇺🇸

唔係，而係私人企業多
而國家上，係支那多

同你老豆講
賣哂佢 大把人爭住買

美金係全球唯一本身有價值既貨幣（有少少似金本位既狀態，不過美國佬已經拋棄左金本位）
所以全球國家包括中國，都要持有美元資產作抵押品，否則唔會有人信你個貨幣
而其中一個最重要既美元資產就係美債
所以支那唔買，大把人買

唔一定債仔惡過債主嘅
美國咁撚多國債,天文數字嚟
你估邊個驚

同埋國債唔止真係欠債咁簡單啊
係一種投資工具嚟
而美國國債呢啲投資工具係個個搶住要
你咪放囉,你驚無人入咩

其實都係，美債信譽高，大把國家接貨，而且佢自己聯邦儲備都接到。

其實你應該咁理解，市面上有保證同有穩定收息的投資產品好少。
美債就係其中一樣，
畀你揀支那債同美債你揀邊樣？
簡單黎講可以同支那高官將屋企人搬哂去美國一樣用腳投票。

呢個世界有邊個國家敢叫美國還錢

張債到期，美國會畀錢贖返既(應該唔會走數既)

唔係，都係美債！佢拋售啲債卷之後唔係即刻有人買哂㗎麻，要等人接貨。咁市場無啦啦多咗咁多美債，供大於求，價格一定跌，咁佢未賣得出嘅咪收皮，蝕咗囉。

樓主咁大個人仲唔明點解美元叫美金？

美國國債 買完先知比人夾春袋啦

真 國債掌頭夠大洗咩還

完美解釋

美國國債係商品黎
大把人爭住要

啲美債資產係用黎支撐人民幣的外匯，
佢咪試下賣lor，
到時美金資產貶值佢愈賣愈賣唔到錢，
佢賣完要買番其他貨幣資產支撐人民幣，
但到時歐羅同日元資產肯定炒到貴一貴，
一個來回外匯儲備大跌，
人仔玩完支爆實現。

支爆左，就唔洗還

知唔知借左出去嘅錢等於咩？

而且仲有一點係，點解中國咁封閉，人民幣都仲有價值？
好大原因係因為佢持有大量美債。
貨幣價值取決於人民對佢嘅信用。
有咁多美債在手，啲人先會信中國啲財務仲有保證。
如果無美債，人民幣隨時變廢紙。

不如問邊個敢叫侵侵還錢
筆債唔賤價賣出去都應該冇人會買

lmao

中國有一萬億美國國債到 一日美債成交5000億咁上下 兩日貨仔想嚇邊個呀

點解#2可以咁撚高汁

簡單d 講
大家會信人民幣值錢係因為有美元儲備支持
同理 你會唔會信津巴布韋幣

如果你老豆真係以為美債係單純「美國欠中國好多錢」
我勸你都係留返啖口水暖肚
因為你老豆擺明係一個安坐家中 以為天下局勢盡在掌握既垃圾

個d 全日係公屋論政既廢老真係信架

d美債係用緊維持住佢人仔地位架

美債約8成都係美國人買，中國無記錯只佔約5%以外債計係中國買最多，其實係美國佔既比例係好撚小，只係中國只Hi! 重點中國買美債係保證自己貨幣信用!亦都對美國來講係好撚小，講俾國內人聽就係因為厲害了我的國

窮人借錢埋單
有錢人借錢搵人幫佢埋單

國債其實都係咁 你比較下冰島同美國就知

支那都有2萬億美金外債啦

問佢知唔知人民幣靠咩back

你個名加你個回覆

lm

就係唔會走數先咁保值
30年還本金，每年有利息，絕對唔會拖
"信用"兩個字先係美國國債咁多人要既主因

純粹呃下中國人民有能力反抗美國姐

美債係超級保本既投資產品
中國夠膽就放晒佢囉
大把人接貨

國債唔係咁理解
反而係中國對美國有信心，覺得有價值，先會買美國國債

我當年嘅大學教授同我講話，中國持有美國嘅國債並冇想像中咁大影響力，美國本身係欠好多唔同人嘅錢，中國只不過係喺咁多國家之中借錢比佢借得最多，而美國本身最大嘅國債持有人係美國國民自己。

利申： 美國讀大學個時聽一個教授講的

美國國債= 比機會支那賺息

好似港共都出左個銀髮基金咁

而且錢係美國度, 支那得張票據

今次可以教訓我老豆同個垃圾親戚啦
我個親戚最撚on9 乜鳩華為好勁 中國唔撚驚你美國blablabla

拋售係唔可能以一樣既價錢做到
基本上拋售係要睇ask price bid price
如果中國真係打算拋售美國債券個售價會跌好多好多
到最後好有可能中國用一萬蚊買既價格但只係可以用一百蚊賣返出去
你要反駁你老豆你可以用銀行做例子
究竟銀行大定存戶大

美國：我憑自己本事借返黎點解要還！？
支那：😮

中國拋售俾其他國家禁價就慘

最簡單回答
就係有國債所以人民幣先值錢
一切都係睇美國頭

係市場既美債唔係變左投資工具咩?
你拋售搞到佢市價變零都冇用架
d錢係發債果時都收左啦
正如你搞到tvb 股票跌 tvb都唔執
最多都係搞到個投資者輸錢

中國早前拋售過美國國債
但畀日本同英國吸晒
日本現持有最多美國國債

支那收咁多美金
佢唔買美國國債
仲邊度有又安全又有科息收嘅投資產品

啱呀 但係美國佬唔會還

支爆咗都要還
但支共分裂成多個國家另計

美國佬唔夠錢贖回債券咪再玩QE囉

美國唔駛還錢，因為中共獨裁遲早比中國人革命推翻，到時候美國駛乜還錢？

仲要你大量拋售既後果係蝕到仆街，個價只會越推越低，其他國家就接平貨，我都想中國拋售呀

憑自己能力借番黎點解要還

最簡單一個例子

問返你老豆 香港人買人仔債券

咁支那係咪欠香港人錢呀！

美國係軍本位
而美國以外國家就美債本位
你支那試下無美債起手backup人仔
國際間會有國家認你d陰私紙？
你一估美債全球狗衝接貨就正
美國只有短期陣痛
但你支那基本永不超生

美國可以以國家安全為由宣佈海外國債作廢

人民幣無美債做backup, 只係廢紙

其實google下美債已經有講呢樣野

以前西方國家印銀紙要有黃金支持
今日中國要美債支持人民幣
放晒啲美金國債人民幣向響國際市場邊有人信你

啱冇美債去頂住人仔個價 一早仆咗街
根本人仔就要求美債先有價值

試下 叫中共 放哂啲美債

如果中國同日本消失 美債會點

你賣美國國債係賣比其他投資者，唔係叫美國還錢

就連佢地都知寧揸[size=6]美金[/size=6］

美國國債係地球上最穩陣既投資.

支那唔想借, 咪賣晒D美債出去. 大把人接貨.

1.美國有能力買翻曬啲國債，而且仲可以搵盟友接手
2.同時大量國債拋售會令價格下跌，中國損失慘重
3.人仔無左美國國債backup，好快大跌

傻既先會話中國手握美債可以玩死美國

美債會平D LO. 美國只要繼續準時還錢, 美債唔會無人接.

其實支撐一個貨幣係咪一定要外匯？係法律規定？用黃金得唔得？

唔熟經濟。。。屌細力啲

同埋如果中國大量拋售美債，美國會有咩後果？

想學野

美債年期又連息必還
又係世上最穩定同最多貨幣之一
大把國家爭住借

你答佢人民幣個價值係建立係啲美國債券上面，唔係國際間無人信。
夠膽就賣哂佢 睇下邊個收皮先

債券雖然係真係借錢俾佢
但係個主次係唔同
依家唔係中國主動借俾美國
係美國問「拿，依家我就要借錢，會俾返息你既」，之後中國仆去借俾美國
有債券唔等於可以叫佢還錢，未到期佢都可以唔還俾你
中國夠膽咪係市場賣d美國債券囉，大把人要

係囉。存喺銀行佢都會破產，其他好多國家都倒台，美國就幾百年一路有還債。
如果同一利息，美國同中國三十年債券你買邊個？

美國佬唔會唔還，信用好值錢

不過出過批債其他國家買，一蚊都唔駛俾就可以贖左中國個批

無記錯支国嘅美債只佔總美債嘅 5%

屌你中國夠話中英聯合聲明係廢紙啦
話佢債券係廢紙有幾難

樓主要惡補下美債知識
唔好好似藍絲咁咩都唔識

美國可以狂印銀紙貶值美元，之後個國債係用美金計算， 變相佢就算還錢你都拎返小左。

姐係原本10蚊買到10個包，印錢後通漲15蚊買10個包。 但合同都係要你還10蚊， 變相連基本以前10個包都收唔返。

量化寬鬆又係咩黎

樓上有講 你重睇一次

中國持有既美國國債5%左右
美債大部分係美國人持有
美債跟本唔係中國既武器
如中國賣美債一日可吸納哂
中國國債依家係三十萬億
負債呢講中國先係大贏家

係 因為大部分美債不設回購機制 一係你hold到完一係就賣畀人

善用google

多數美債持有人係美國聯儲局 社會安全基金

以前中國一直外族送錢,點知外族愈來愈勁,仲取代漢人.

美國重來唔會好似支那咁, 講過既野唔算數.

呢樣先係美債最值錢既地方.

宣怖做廢紙好易, 但之後你既信用就變得一文不值.

同佢話佢係啱嘅！唔使驚，最好揸多啲人仔，前景好好噶，千祈唔好將資產轉美金！

國債還國債 差人錢還差人錢
國債同股票一樣都係一個人投資方法黎
面美國國債認受性好高 所以咁多人/國家都買
中國買美國國債都係用黎投資

另外你買完國債唔係話依家叫佢還錢佢就會還
你買果時係簽定左某個特定年期，係到果個時候佢先需要還返錢比你。拋售就另一回事，上事講左，我唔多講。

同埋，中國雖然手持好多美國國債，但最大部分既國債係由美國人拎住。

D人成撚日以為手持美國國債就可以威脅美國，都戇撚鳩

簡單d講，印銀紙。

呢樣野唔係靠乜野『規定』.

其實國家同國家交手, 本身就係原始森林定律.

一個『國家』發行貨幣, 點解D人就要信同收佢D錢? 唔肯個國家既既人, 仲要肯同佢做TRADE既其他國家都信. 你自己定D乜野規矩係無意思.

要人信, 一係有擔保. 即係話個發行國家要保証佢D錢可以隨時換返D貨, 咁咪有人信LO..

支那言而無信, 咪要靠同人講, 佢手上有咁多美債, 佢D冥幣可以用美債還. 咁佢D冥幣先會有人信, 用黎做交易.

因為支那用文宣, CCTVB扼鳩D平民, 學識小D既人咪會信.

對住個冇腦洗鬼教佢咁專咩
又咩國債揸住人地國春袋論叻極有個普啦

咁又唔好咁, 如果對手肯聽, 起碼有價值一講.

支那好多扭曲文宣, 扼好多人, 呢期就係機會反洗腦.

如果有一日國際貨幣唔用美金 美國就玩完
所以美國係有必要唔比人超越

啲美債根本唔敢全部放晒
一定有人接

簡單咁講

國際市場係靠 「你欠我 我欠你」 去維持個局勢
如果單一方做左啲野去失衡
全球一定有連鎖反應 一齊攬炒

叫佢咪撚on9啦
大把買家要買美國國債呀
調番轉 中國唔買美債 佢既美元儲備可以買咩收息？

根本唔係中國「借錢」、係中國「投資」美債
而中國先係無得揀果邊
利申做銀行

唔係唔還 係未夠期唔會還姐

一萬億係咩概念？
香港整明日大嶼都一萬億（港幣）

送多粒子彈比你，見依到無人講
中國好多相類既外幣資產都唔係中國既，係外資公司進入中國做生意，擺低用黎做抵押，如果中國政府將依類資產拋售，咁人地外資公司叫你還，你拎咩還比人？

重點是美元支付的，之後也是要處理，而衹要是美元美國不怕你。看看貨帑之戰為什麼美國永遠在打仗。你想開戰試試另類囉，歐盟都做瓜你。

最後一日 推埋d文宣圖佢唔該
傳比d唔知點解要罷 唔想罷既人！
得閒就推埋其他文宣
前線要打仗 網絡文宣都要打仗

[文宣] 點解要罷工 瘋傳比d唔知罷黎做咩既人

解議得好清楚，好文

咁計美國咪要聽日本話？